const quizData = {
  responses: [
    { id: "q1", answer: "a" },
    { id: "q2", answer: "b" },
    { id: "q3", answer: "c" },
    { id: "q4", answer: "b" },
    { id: "q5", answer: "a" },
    { id: "q6", answer: "c" },
    { id: "q7", answer: "b" },
    { id: "q8", answer: "a" },
    { id: "q9", answer: "c" },
    { id: "q10", answer: "b" },
  ],
  questions: [
    {
      id: "q1",
      question: "Qui est considéré comme le père de l'ordinateur moderne ?",
      options: [
        { value: "a", label: "Charles Babbage" },
        { value: "b", label: "Alan Turing" },
        { value: "c", label: "John von Neumann" },
      ],
    },
    {
      id: "q2",
      question: "Quel est le système d'exploitation créé par Linus Torvalds ?",
      options: [
        { value: "a", label: "Windows" },
        { value: "b", label: "Linux" },
        { value: "c", label: "macOS" },
      ],
    },
    {
      id: "q3",
      question:
        "En quelle année le World Wide Web a-t-il été inventé par Tim Berners-Lee ?",
      options: [
        { value: "a", label: "1979" },
        { value: "b", label: "1985" },
        { value: "c", label: "1989" },
      ],
    },
    {
      id: "q4",
      question:
        "Quel langage de programmation est principalement utilisé pour le développement Android natif ?",
      options: [
        { value: "a", label: "Swift" },
        { value: "b", label: "Java" },
        { value: "c", label: "C#" },
      ],
    },
    {
      id: "q5",
      question: "Que signifie l'acronyme HTML ?",
      options: [
        { value: "a", label: "HyperText Markup Language" },
        { value: "b", label: "HighText Machine Language" },
        { value: "c", label: "Hyper Transfer Machine Language" },
      ],
    },
    {
      id: "q6",
      question:
        "Quelle entreprise a développé le premier microprocesseur commercial (Intel 4004) ?",
      options: [
        { value: "a", label: "IBM" },
        { value: "b", label: "Microsoft" },
        { value: "c", label: "Intel" },
      ],
    },
    {
      id: "q7",
      question:
        "Quel est le langage principalement utilisé pour le développement côté client (front-end) sur le Web ?",
      options: [
        { value: "a", label: "Python" },
        { value: "b", label: "JavaScript" },
        { value: "c", label: "C++" },
      ],
    },
    {
      id: "q8",
      question: "Quel fondateur d’entreprise est associé à Apple ?",
      options: [
        { value: "a", label: "Steve Jobs" },
        { value: "b", label: "Bill Gates" },
        { value: "c", label: "Elon Musk" },
      ],
    },
    {
      id: "q9",
      question:
        "Quelle est la principale base de données relationnelle open-source ?",
      options: [
        { value: "a", label: "Oracle" },
        { value: "b", label: "SQL Server" },
        { value: "c", label: "MySQL" },
      ],
    },
    {
      id: "q10",
      question: "Que signifie l'acronyme CPU ?",
      options: [
        { value: "a", label: "Central Programming Unit" },
        { value: "b", label: "Central Processing Unit" },
        { value: "c", label: "Computer Personal Unit" },
      ],
    },
  ],
};

export default quizData;
